\thispagestyle{plain} 
\centering \section*{Scholaren auf Reisen} 
\index[in]{Scholaren auf Reisen}
\index[in]{Die Klampfen erklingen}

\begin{figure}[hb] 
\includegraphics[width=\linewidth]{Lieder/Noten/dieklampfenerklingen} 
\end{figure} 

\begin{tabbing} 
2. Am b\=esten gefallen, da w\=ill uns von allen der heilge Nepom\=uk.\kill
\>\bf E\>\bf H$^7$\>\bf E\\
2. Am besten gefallen, da will uns von allen der heilge Nepomuk.\\

Und wenn wir ihn sehen, dann bl\=eiben wir stehen, zu W"urzburg auf der Br\=uck.\kill
\>\bf H$^7$\>\bf E\\
Und wenn wir ihn sehen, dann bleiben wir stehen, zu W"urzburg auf der Bruck.\\

Schol\=aren auf R\=eisen, f\=ahrende L\=eut,\kill
\>\bf H$^7$\>\bf E\>\bf H$^7$\>\bf E\\
Scholaren auf Reisen, fahrende Leut,\\

/: s\=ingen dann l\=eise: Besch\="utze uns h\=eut. :/\kill
\>\bf A\>\bf E\>\bf H$^7$\>\bf E\\
/: singen dann leise: Besch"utze uns heut. :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing} 
3. Das R\="anzel geschn"uret und l\=ustig marschieret, im Keller liegt der W\=ein.\kill
\>\bf E\>\bf H$^7$\>\bf E\\
3. Das R"anzel geschn"uret und lustig marschieret, im Keller liegt der Wein.\\

Ja, so ein R"auberleben kanns n\=ur im Spessart geben, hajo, da kehrn wir \=ein.\kill
\>\bf H$^7$\>\bf E\\
Ja, so ein R"auberleben kanns nur im Spessart geben, hajo, da kehrn wir ein.\\

Schol\=aren auf R\=eisen, f\=ahrende L\=eut,\kill
\>\bf H$^7$\>\bf E\>\bf H$^7$\>\bf E\\
Scholaren auf Reisen, fahrende Leut,\\

/: s\=ingen dann l\=eise: Hier bl\=eiben wir h\=eut! :/\kill
\>\bf A\>\bf E\>\bf H$^7$\>\bf E\\
/: singen dann leise: Hier bleiben wir heut! :/\\
\end{tabbing}

\begin{angaben}{0}
W\&W: ottsch (Otto Leis), Nerother Wandervogel\\
3. Strophe m"undl. "uberliefert\\
GB: 62 LB: 76 TS: 208
\end{angaben}
